\chapter{Développement théorique}

\section{Multi border router}
\label{sec:multi_br}

\begin{figure}[!h]
    \centering
    \includegraphics[width=8cm]{images/annexe/bbr.png}
    \caption{Exemple: multi border router relié à un backbone}
    \label{fig:bbr}
\end{figure}

Comme visualisé figure \ref{fig:bbr}, nous avons plusieurs border router (BR1 et BR2) reliés entre eux par une ligne backbone. Le réseau de senseurs est formé de 2 Border Router BR1-BR2 (6LBR), de 2 routeurs R1-R2 (6LR) et de 1 hôte H1 (6LH).

Si nous voulons diffuser le même préfixe et les informations de contextes, nous devons faire en sorte que BR1 et BR2 aient la même adresse IP de diffusion; c'est-à-dire que l'adresse IPv6 dans l'option ABRO soit la même. Cela est défini dans le RFC6775 \cite{rfc6775} pour combler les problèmes de conflit possible au sein des 6LR avec les PIO et 6CO. En effet, imaginons que BR1 diffuse le préfixe $aaaa::/64$ avec l'adresse $IP_{1}$ et que BR2 diffuse le même préfixe avec l'adresse $IP_{2}$. R1 va avoir un lien $aaaa::/64 \longrightarrow IP_{1}$ et R2 un lien $aaaa::/64 \longrightarrow IP_{2}$. Quand R2 enverra ce préfixe à R1, ce dernier ne pourra pas créer un lien $aaaa::/64 \longrightarrow IP_{2}$; car un préfixe est une entrée unique dans la table de préfixe. De plus, que faire si l’existe des valeurs associées différentes entre les mêmes préfixes?

Pour RPL, nous devons procéder de façon similaire et introduire des racines virtuelles. Virtual root sont des racines qui avertissent avec un même \emph{DODAGID}. Ils coordonnent \emph{DODAGVersionNumbers} et d'autres paramètres DODAG avec les autres virtual root sur le backbone.

Pour la duplication d'adresse dans 6LoWPAN-ND, nous utilisons une table DAD dans les 6LBR. RFC6775 \cite{rfc6775} ne définit pas la manière de synchronisation entre les différents Border Router, mais le draft de Pascal Thubert \cite{draft-thubert-6lowpan-backbone-router-03} explique comment procéder dans un sous-réseau commun. Pour cela, il utilise un proxy qui fait la liaison entre 6LoWPAN-ND et IPv6-ND au niveau 6LBR; ce type de proxy est développé dans la thèse de Maqueda Ara \cite{MaquedaAra470434}. Il ajoute une nouvelle extension \gls{EARO} dans chaque NS  afin que tous les 6LBR puissent synchroniser leurs tables sur le backbone.

Il reste le problème de la diffusion des préfixes et des informations de contextes à travers les différents 6LBR. Le préfixe peut être envoyé par la gateway à travers un RA périodique. Pour les informations de contextes, nous pouvons procéder de façon similaire: le 6LBR, défini primaire, envoyant périodiquement des RA avec des 6CO. Cette option sera inconnue et jetée pour tous les appareils non 6LBR connectés au backbone.

La section 7.2 du RFC6775 \cite{rfc6775} explique le mécanisme de diffusion des informations de contexte à travers les noeuds du réseau 802.15.4. Pour s'assurer que la compression des adresses se déroule correctement, un timer (\emph{MIN\_CONTEXT\_CHANGE\_DELAY}) est utilisé afin d'activer toutes les informations de contextes en même temps. Avec la transmission dans le backbone, nous devons ajouter le délai entre deux transmissions périodiques de RA; et ceci dans le cas où il n'y a pas de perte de paquets.
Une solution alternative peut se présenter sous la forme suivante: si on ajoute ou modifie une information de contexte dans le 6LBR primaire, alors celui-ci envoie 3 RA avec un 6CO séparé de $x$ secondes et attend $3*x$ secondes avant d'envoyer les informations sur le réseau 802.15.4. 